\documentclass[10pt,xcolor=table]{beamer}
\input{expo_packages.tex}
\input{expo_theme_black_cherry.tex}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

% our information
\title{Cómo enseñar a una computadora a jugar videojuegos mediante algoritmos evolutivos}

\author{Auraham Camacho Garc\'{i}a \and Gregorio Toscano Pulido \and \\ Ricardo Landa Becerra}

\institute[Cinvestav]
{
  %\inst{1}
  Laboratorio de Tecnologías de la Información\\
  Cinvestav-Tamaulipas
}

\date{Septiembre 2019}


\begin{frame}[plain]
  \titlepage
\end{frame}

%\begin{frame}{Outline}
%  \tableofcontents
%\end{frame}


% ======================================================================%%

{
  \usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=1.0\paperwidth]{bg_flappy3.eps}}
  \begin{frame}[plain]
  \end{frame}
}

% ======================================================================%%

%{
%  \usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=1.0\paperwidth]{bg_flappy5.eps}}
%  \begin{frame}[plain]
%  
%    \bigskip
%    \bigskip
%    \bigskip

%    \centering
    
%    {\huge \hp{Flappybird}}
    
%  \end{frame}
%}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[t]{Problem description}


    \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.5\textwidth}

        \textbf{Goal}
        \begin{itemize}
            \item To maximize the score of the bird (i.e., to avoid the pipes).
        \end{itemize}
        
        
        \bigskip

    
        \textbf{Our task}
        
        \begin{itemize}
            \item To develop a model to determine whether the bird should fly or not. 
        \end{itemize}
        
        
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=0.65\textwidth]{pseudocode.eps}
        \end{figure}
    
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=0.8\textwidth]{inputs.png}
        \end{figure}
    \end{column}
    \end{columns}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%


\begin{frame}[c]

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{paper_cgp.png}
    \end{figure}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c]

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{paper_cgp_2.png}
    \end{figure}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[t]{Training the model}


    % vamos a expresar la dinamica/comportamiento del jugador mediate una expression denotada por y
    % esta funcion recibe como entrada el estado del juego, definida por tres variables
    % el comportameinto del pajaro se define de la siguiete manera/esta dado por la siguiente expression:
    % si y(v,h,g) es mayor a 0, entonces el pajaro debe volar,
    % en otro caso, el pajaro no hace nada
    % para encontrar esta expression/funcion y, existen diferentes metodos, 
    % en este caso, vamos a utilizar un algoritmo evolutivo llamado programacion genetica cartesiana o cgp.
    %[imagen con el frame de entrada y el cgp]
    %[para esto, vamos a hacer uso de algo llamado gcp]
    
    \bigskip
    \bigskip
    
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{model.eps}
    \end{figure}
    
    \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.5\textwidth}

        \begin{itemize}
            \item We use CGP to construct an expression (program) for defining the behavior of the bird.
        \end{itemize}
        
    
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
        \begin{figure}[H]
        \centering
            \includegraphics[width=0.6\textwidth]{code_empty.eps}
        \end{figure}
    \end{column}
    \end{columns}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[t]{Training the model}


    % vamos a expresar la dinamica/comportamiento del jugador mediate una expression denotada por y
    % esta funcion recibe como entrada el estado del juego, definida por tres variables
    % el comportameinto del pajaro se define de la siguiete manera/esta dado por la siguiente expression:
    % si y(v,h,g) es mayor a 0, entonces el pajaro debe volar,
    % en otro caso, el pajaro no hace nada
    % para encontrar esta expression/funcion y, existen diferentes metodos, 
    % en este caso, vamos a utilizar un algoritmo evolutivo llamado programacion genetica cartesiana o cgp.
    %[imagen con el frame de entrada y el cgp]
    %[para esto, vamos a hacer uso de algo llamado gcp]
    
    \bigskip
    \bigskip
    
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{model.eps}
    \end{figure}
    
    \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.5\textwidth}

        \begin{itemize}
            \item We use CGP to construct an expression (program) for defining the behavior of the bird.
        \end{itemize}
        
    
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
        \begin{figure}[H]
        \centering
            \includegraphics[width=0.6\textwidth]{code.eps}
        \end{figure}
    \end{column}
    \end{columns}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c]


    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{cgp_nodes2.eps}
    \end{figure}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c]

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{unfold.eps}
    \end{figure}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c]

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{cgp_nodes_unfold2.eps}
    \end{figure}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c]

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{cgp_code7.eps}
    \end{figure}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c]

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{cgp_players8.eps}
    \end{figure}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c]

    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{cgp_players_top2.eps}
    \end{figure}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c,plain]

    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip

    \centering
    
    {\huge \hd{Demo}}
    
\end{frame}
% ======================================================================%%


{
  \usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=1.0\paperwidth]{breakout.png}}
  \begin{frame}[plain]
  
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip

    \centering
    
    {\huge \hp{Breakout}}
    
    
  \end{frame}
}


% ======================================================================%%

\begin{frame}[t]{Problem description}

    \begin{columns}[t]
    \begin{column}{0.5\textwidth}

        \textbf{Goal}
        \begin{itemize}
            \item To maximize the score (i.e., to break the bricks).
            \item To prevent the ball from touching the bottom.
        \end{itemize}
        
        \bigskip
    
        \textbf{Our task}
        
        \begin{itemize}
            \item To develop a model to determine how to move the paddle. 
        \end{itemize}
        
        
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=0.9\textwidth]{pseudocode_break.eps}
        \end{figure}
    
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
        \begin{figure}[H]
            \centering
            \includegraphics[width=1\textwidth]{bo.png}
        \end{figure}
    \end{column}
    \end{columns}
    
\end{frame}


% ======================================================================%%

%\begin{frame}[t]{Training the model}

%    \begin{columns}[t]
%    \begin{column}{0.5\textwidth}

%        [image with input patterns for regression]
%        [en este caso vamos a seguir un enfoque ligeramente diference en donde el cgp recibe como entrada un conjunto de pntos que representan la dinamica/fisica del juego/ nuestro objetivo/lo que esperamos es que el cgp devuelva una expresion que me permita definir la posicion del paddle dada la ubicacion de la pelota en dos instantes de tiempo.]
        
%    \end{column}
%    \begin{column}{0.5\textwidth}  %%<--- here
%        [image two dots]
%    \end{column}
%    \end{columns}
    
%\end{frame}

% ======================================================================%%

%\begin{frame}[c]

%    [image with expression for breakout]

    %\begin{figure}[H]
    %    \centering
    %    \includegraphics[width=\textwidth]{cgp_nodes_unfold2.eps}
    %\end{figure}
    
%\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c,plain]

    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip

    \centering
    
    {\huge \hd{Demo}}
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[t]{To learn more}

    \textbf{Source code}
    
    \begin{itemize}
        \item Github: \url{https://github.com/ShuhuaGao/gpFlappyBird}
    \end{itemize}
    
    
    \bigskip
    
    \textbf{Recommended lectures}
    
    \begin{itemize}
        \item Evolution Strategies as a Scalable Alternative to Reinforcement Learining.
         
        {\hc{\url{https://openai.com/blog/evolution-strategies/}} }
    \end{itemize}
    
    \begin{itemize}
        \item A Visual Guide to Evolution Strategies.
         
        {\hc{\url{http://blog.otoro.net/2017/10/29/visual-evolution-strategies/}}}
    \end{itemize}
  
    
\end{frame}

% ======================================================================%%

\begin{frame}[c,plain]

    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip
    \bigskip

    \centering
    
    {\huge \hd{Thanks}}
    
    \bigskip
    
    \begin{figure}[H]
        \centering
        \includegraphics[width=0.2\textwidth]{qr.eps}
    \end{figure}
    
    \bigskip
    
    %{\scriptsize {\hn{Slides available at}} {\hc{https://www.tamps.cinvestav.mx/~acamacho/}}}
    
    
    {\scriptsize {\hn{Slides available at}} {\ho{\url{https://www.tamps.cinvestav.mx/~acamacho/flappybird.html}}}}
    
\end{frame}

%\section{Bibliography}

% ======================================================================%%
%\section{Referencias}
% http://tex.stackexchange.com/questions/20660/how-can-i-split-a-beamer-bibliography-across-two-slides
% ======================================================================%%

%\begin{frame}[allowframebreaks]
%\frametitle{Bibliography}

%\def\newblock{\hskip .11em plus .33em minus .07em} % important line


%\tiny
%\bibliographystyle{plain}              % style
%\bibliography{bibliography}            % *.bib
%\end{frame}

\end{document}
